## P2.26 A robot includes significant flexibility in the arm members with a heavy load in the gripper [6, 20]. A two-mass model of the robot is shown in Figure P2.26. Find the transfer function $Y(s)$ / $F(s)$.

먼저 $M$에서 미분방정식을 세우면 다음과 같다. 

$$Mx''(t)+b(x'(t)-y'(t))+k(x(t)-y(t))=F(t)$$  

다음으로 $m$에서 미분 방정식을 세우면 다음과 같다.  

$$my''(t)+b(y'(t)-x'(t))+k(y'(t)-x'(t))=0$$

라플라스를 취하고 식을 정리하면 다음과 같다. 

$$(Ms^2+bs+k)X(s)-(bs+k)Y(s)=F(s)$$

$$-(bs+k)X(s)+(ms^2+bs+k)Y(s)=0$$ 

식을 행렬로 만들면 다음과 같다. 

$$ 
\begin{bmatrix}
(Ms^2+bs+k)&-(bs+k) \\ 
-(bs+k)&(ms^2+bs+k) 
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
X(s) \\ 
Y(s)
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
F(s) \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

다음 식에서 앞의 행렬을 A 라 가정하면  

$$A=\begin{bmatrix}
(Ms^2+bs+k)&-(bs+k) \\ 
-(bs+k)&(ms^2+bs+k) 
\end{bmatrix}
$$

식은 다음과 같이 된다. 

$$ 
\begin{bmatrix}
X(s) \\ 
Y(s)
\end{bmatrix} = 
A^{-1}
\begin{bmatrix}
F(s) \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

$$A^{-1}=\frac{1}{ad-bc}\begin{bmatrix}
d & -b \\ 
-c & a 
\end{bmatrix} = 
\frac{1}{(Ms^2+bs+k)(ms^2+bs+k)-(bs+k)(bs+k)}
\begin{bmatrix}
(ms^2+bs+k) & (bs+k) \\ 
(bs+k) & (Ms^2+bs+k) 
\end{bmatrix}
$$  

$$
\begin{bmatrix}
X(s) \\ 
Y(s)
\end{bmatrix} = 
\frac{1}{(Ms^2+bs+k)(ms^2+bs+k)-(bs+k)(bs+k)}
\begin{bmatrix}
(ms^2+bs+k) & (bs+k) \\ 
(bs+k) & (Ms^2+bs+k) 
\end{bmatrix}  
\begin{bmatrix}
F(s) \\ 
0 
\end{bmatrix}
$$

위의 식을 통해 $Y(s)$를 구하면 

$$Y(s)=\frac{(bs+k)F(s)}{(Ms^2+bs+k)(ms^2+bs+k)-(bs+k)(bs+k)}$$

$$\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{(bs+k)}{(Ms^2+bs+k)(ms^2+bs+k)-(bs+k)(bs+k)}$$

식을 정리하면  

$$\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{(bs+k)}{Mms^4+(M+m)bs^3+(M+m)ks^2}$$

$$\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{\frac{1}{Mm}(bs+k)}{s^4+(\frac{1}{M}+\frac{1}{m})bs^3+(\frac{1}{M}+\frac{1}{m})ks^2}$$

$$\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{\frac{1}{Mm}(bs+k)}{s^2(s^2+(\frac{1}{M}+\frac{1}{m})bs+(\frac{1}{M}+\frac{1}{m})k)}$$

$$\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{\frac{1}{Mm}(bs+k)}{s^2(s^2+(\frac{1}{M}+\frac{1}{m})(bs+k))}$$
