## P2.37 A two-mass system is shown in Figure P2.37 with an input force $u(t)$. When $m_1=m_2=1$ and $K_1=K_2=1$, (a) find the set of differential equations describing the system, and (b) compute the transfer function from $U(s)$ to $Y(s)$.

책의 그림을 참고하여 미분 방정식을 세우면 다음과 같다.  

$$m_1x''(t)+K_1(x(t)-0)+K_2(x(t)-y(t))=0$$

$$m_2y''(t)+K_2(y(t)-x(t))=u(t)$$

$m_1=m_2=1$ and $K_1=K_2=1$ 대입하여 식을 정리하면 다음과 같다. 

$$x''(t)+2x(t)-y(t)=0$$

$$y''(t)+y(t)-x(t)=u(t)$$

(a)

$$\frac{d^2x(t)}{dt^2}=-2x(t)+y(t)$$

$$\frac{d^2y(t)}{dt^2}=x(t)-y(t)+u(t)$$

(b) 위의 식에서 라플라스를 취한다. 초기조건의 경우 0이라 가정한다. 

$$(s^2+2)X(s)-Y(s)=0$$

$$-X(s)+(s^2+1)Y(s)=U(s)$$

행렬 미분 방정식으로 만들면 다음과 같다.  

$$
\begin{bmatrix}
s^2+2 & -1 \\ 
-1 & s^2+1 
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
X(s) \\ 
Y(s) \end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
0 \\ 
U(s) \end{bmatrix}
$$

앞의 형렬을 A라 가정하면

$$A=\begin{bmatrix}
s^2+2 & -1 \\ 
-1 & s^2+1 
\end{bmatrix}
$$

$$ 
\begin{bmatrix}
X(s) \\ 
Y(s)
\end{bmatrix} = 
A^{-1}
\begin{bmatrix}
0 \\ 
U(s) 
\end{bmatrix}
$$

역행렬을 구하면 다음과 같다.  

$$A^{-1}=\frac{1}{ad-bc}\begin{bmatrix}
d & -b \\ 
-c & a 
\end{bmatrix} = 
\frac{1}{(s^2+2)(s^2+1)-(1)(1)}
\begin{bmatrix}
s^2+1 & 1 \\ 
1 & s^2+2 
\end{bmatrix}
$$  

따라서 다음 방정식이 성립한다.  

$$
\begin{bmatrix}
X(s) \\ 
Y(s)
\end{bmatrix} =
A^{-1}
\begin{bmatrix}
0 \\ 
U(s) 
\end{bmatrix} =
\frac{1}{(s^2+2)(s^2+1)-(1)(1)}
\begin{bmatrix}
s^2+1 & 1 \\ 
1 & s^2+2 
\end{bmatrix} 
\begin{bmatrix}
0 \\ 
U(s) 
\end{bmatrix}
$$

행렬을 계산하면 다음과 같다. 

$$Y(s)=\frac{(s^2+2)U(s)}{(s^2+2)(s^2+1)-1}$$

$$\frac{Y(s)}{U(s)}=\frac{s^2+2}{(s^2+2)(s^2+1)-1}$$

$$\frac{Y(s)}{U(s)}=\frac{s^2+2}{s^4+3s^2+1}$$
